世冠盃大勢：世冠決賽讓得太「甘」 博皇馬贏波輸盤

世界冠軍球會盃決賽周六上演，爭取衞冕的皇家馬德里，將硬撼上月新鮮出爐的南美自由盃盟主甘美奧。皇馬實力必較對方高，但今季贏波輸盤屢見不鮮，「讓球」去到球半/兩球，在決賽實在難敲上盤，一於取甘美奧下盤！（球賽編號：星期六52；有線61、201及奇妙電視77台明日1:00am直播）
文：盧卡東尼

這場決賽在阿聯酋阿布達比扎耶德球場進行。皇馬三天前在四強面對今屆表現不錯的東道主艾查捷拉，結果上半場狂攻對手不果反落後一球，直至換邊後才由基斯坦奴朗拿度（C朗）及加里夫巴利各入一球，以2:1反勝晉級。
不得不承認，皇馬該仗的進攻非常悅目，全場射門多達36次，全因敵軍門將阿里有高水準演出，加上有三次中楣中柱，結果只能險勝對方。皇馬爭取衞冕的鬥心毋庸置疑，因為這將會創歷史成為首支在世冠盃冧莊的球隊，只是他們今季的表現略顯得飄忽，部份球員至今仍未找到最佳狀態，包括剛以六球破紀錄成為世冠盃史上最多入球射手的C朗，今季入球數字大跌是事實。

甘美奧士氣正盛
皇馬本季贏盤次數真的少得可憐，與過去幾季完全判若兩隊；單計西甲，今季開出讓球盤七次，得三次贏盤，而讓球主客和方面，15輪聯賽讓對手，10次開對家，而今場是決賽，要讓球半/兩球實在凶險，要贏三球或以上才收足，上盤自然不抵捧。
況且，甘美奧剛奪自由盃士氣正盛，在巴甲也以第四名收爐。球隊雖然有中場新星艾法亞美路因傷未能列陣，但前線有盧恩古靴美以及四強對帕丘卡奠勝的艾華頓索拉斯，還有巴拉圭老將巴里奧斯也在隊內候命，火力不弱，有機會轟破皇馬大門，料皇馬即使90分鐘內勝出捧盃，也難大勝，捧甘美奧下盤更好。

季軍戰撐艾查捷拉
季軍戰方面，艾查捷拉今屆表現不俗，有東道主優勢面對未見上力、今屆兩場都踢至加時的帕丘卡，受讓半/一同樣取下盤。
賽制：決賽與季軍戰均以一場決勝負，但決賽若90分鐘內賽和會加時，未分勝負則以互射12碼決勝；季軍戰則90分鐘內賽和，即以互射12碼決勝。